★［投票］假如支那同日本開戰，只是第二次甲午戰爭，支那會全軍覆沒！

認同 正評

不認同 負評

1． 昧於情勢：清廷官員多以為洋務運動有成，並輕視日本的實力，以為中國兵力足懲日本。此外，李鴻章始誤

信俄國之相助，終失望於英、美二國之調停。當權者對國內、國外之情勢掌握不了，中國自處下風。

2． 政策不一：清廷對日本入侵朝鮮之意見分歧，也是戰敗的因素。德宗主戰，李鴻章主和，慈禧則拿不定主

意，認為「戰比和好」，既開戰而無決心。於是，日本大軍進逼之際，清廷始倉惶備戰，故戰事一敗塗地。

3．軍備廢弛：洋務運動所練新軍，多紀律敗壤，且士氣低落。另外，多年營建的艦隊，由於資金不足，裝備殘

缺，戰鬥力不足。加上，慈禧挪用海軍經費來修築頤和園，亦影響了海軍實力。於是，一經接戰，海陸軍俱

敗於日本。應戰的北洋艦隊已是四洋海軍中實力最強者，但無論火力、噸數、航速等仍比不上日本聯合艦隊

，故此終敗於日本之手。

4．指揮失誤：當時中國陸軍不相統屬，且將帥不和，教於朝鮮及遼東戰場屢嚐敗績。北洋海軍於黃海一役失利

後，傷亡慘重，又坐困威海衛內，不出應戰，亦使日本得以從容圍攻，最後全遭消滅，國防盡失。

5．政治腐敗：清廷政治腐敗，貪污成風，政出多門，任用私人。另外，清廷內部出現派系鬥爭，各派不能協調

，故事權不能統一，政治混亂不堪，作戰亦自然失敗。

所有甲午戰敗原因全match

老實講如果冇美國撐腰日本未必贏

講州際導彈，大陸有東風射程一萬公里一支十彈頭，日本一支都冇

加上日本自己未有能力研發反導技術，始終要靠美國撐腰

題為傷得不輕的豬：上圖說得是中日甲午海戰，清軍大敗。下圖是列強在圍觀一身穿清兵服裝，傷痕累累，拖著長尾巴無路可走的豬。

題為厚面皮：滿清官員的大頭木質厚臉已經被日本兵刨掉了一半，出醜於天下了。

題為膽小鬼之舞：上圖是諷刺滿清官員顧前不顧後，以致被日本人從後攻佔了炮臺。下圖是打了敗仗的滿清官員依舊歌舞昇平。

日本唔係無技術無能力，只係因為安保同戰後條約一直限住日本既軍事發展，唔可以有進攻型既軍備研發

幾個日本兵堆個雪人就嚇得清兵屁滾尿流，跪地求饒。

反導並不算進攻型軍備

但日本係導彈技術、全球定位技術始終比較落後

舉個實例，呀支那自己有套叫「北斗」既全球定位系統，依家上面好多汽車導向由GPS轉左做北斗，皆因比較平

可惜日本始終冇能力研發全球定位系統，要靠美國GPS

強國唯一可以贏既就係等人地打佢領土，只後慢慢消耗對方既軍力，不過而家既中國仲邊有價值比人入侵

lm

唔會，日本無能力反攻大陸，最後支那只會賠錢，然後對外宣傳戰勝

其實中國如果戰敗，香港會有咩好結果姐

中國戰勝，香港又有咩好結果???

中國戰勝關香港乜事 香港咩事都無
相反 如果中國戰敗 香港點會立足到姐 軍隊又冇 地方細人口少 資源缺乏

on9
中國戰勝左，即係支那模式係work, 你仲想過你高等華人自由生活

即刻送你去新土地開發啦，on99

再一次 馬關條約，再被割讓，香港win

咩
日軍偷襲運兵船
慈禧大后挪用軍費

好多強國人仲講緊呢d
覺得甲午戰爭輸得唔抵
再打多次 都只會輸

好多支國人仲唔明 甲午戰爭完全無運氣成份

清朝係將領，戰略，戰術，軍備，後勤全方面崩敗
好像甲午戰爭時 日軍已經有護理，救護系統

買多幾隻軍艦有撚用
陸軍
仲係果個不停得個跑字的葉志超

中國戰勝 咪 趁有威勢 順勢 食左香港，台灣

今時今日既中國無可能輸俾日本啦 核武啊大佬 日本有無先？